存資訊安全疑慮 政府機關禁用Zoom軟件

台灣的行政院周二（7日）通知各政府機關及特定非公務機關，若因業務需求必須召開遠程視訊會議，不應使用存在資訊安全疑慮的產品，並點名近期承認錯誤把用戶數據流往大陸的視訊會議軟件Zoom。
行政院資安處表示，因應台灣新冠肺炎疫情持續發展，為避免業務運作停擺，各機關可運用遠程視訊會議系統配合異地辦公或分區辦公等措施。
依照資通安全管理法規定，各機關導入資訊系統，不應採用存在資安疑慮的產品，所使用之通訊系統也應以台灣產品及政府共同供應契約所列產品優先。
行政院資安處進一步指出，若因情況特殊或國際交流需要，必須使用非台灣視訊軟件，目前各主要國際資訊服務商在疫情期間，均有提供免費軟件，例如Google或微軟等，各機關在資安風險評估下，可酌情考慮運用。

香港周圍都係Zoom

香港：強制使用Zoom

香港學校:迫人用zoom

有啲公司已經禁咗

一國兩制
私隱共享於一國
佢制你唔制

學校逼人用 zoom
香港人：學校正仆街
學校逼人用 windows
香港人：有乜問題？
學校逼人用 photoshop
香港人：有乜問題？
學校逼人用 autocad
香港人：有乜問題？

唔用windows唔通跟你用linux

做乜鳩
Zoom係支那軟件，其他唔係

今日選管會選舉活動指引公眾咨詢最後一日(7/4/2020)截止啦
大家快啲send email反對
記得自己改少少

Template:
eacenq@eac.hk

反對選管會提出的選舉活動指引

致選舉委員會：

我就選管會就新一屆2020年立法會換屆選舉的選舉活動指引提出反對，反對限制觀看點票人數，以及年滿70歲可優先投票。

首先，根據過往選舉經驗而言，大部份長者選民一般選擇在早上投票。假若長者選民擁有優先投票權，其他需要在早上投票後上班的市民便會增加其時間成本，造成不公平。然而，選舉管理委員會(選管會)應當呼籲長者選民可於其他時段進行投票，避免在票站開站或關閉前的高峰時段前往投票。

再者，即使在過去選舉當中出現長龍，投票過程都十分順利，並無出現大量長者投訴或出現身體不適，可見他們為了投下神聖一票也不會拒絕排隊。若然要解決排長龍這個問題，本人建議可以加開票站疏導，而非使用優先投票這種治標不治本的方法。即使長者能優先投票，人龍依舊存在，並會分開了兩條人龍，更容易造成混亂。

本人建議選管會可以根據2019年區議會選舉時的平等原則作出靈活安排，在排隊人數眾多的時候向未能長時間站立的選民坐下等候，並記下他們的輪候位置，以便在輪到他們的輪候位置時安排他們到發票櫃枱領取選票。

抗議現行法例阻礙18歲人士做選民

本人亦不滿現時法例阻撓部份在選舉日已年滿18歲的人登記成為選民。現時在非區議會選舉年，一名永久性居民要在申請登記為選民後的首個七月二十五日(若為區議會選舉年則為九月二十五日)年滿18歲才成為合資格選民。換言之如果他在2020年7月26日才滿18歲，將無法在2020年度做選民。

反觀外國的做法及法例就不同。加拿大和澳門的做法類似，未滿18歲的人可以事先登記，一到18歲，他們的選民身份就會轉為正式登記，並可以行使選民的權利。

香港的做法是純粹因行政方便而無理剝奪他人選民資格，恐遭司法覆核，選管會應立即修正！

另外本人反對限制觀看點票人數。這會令一些打算觀看點票，以監察選舉結果公平公正的人士無法進入點票站。

本人希望選管會能夠三思而行，盡力在選舉工作上做到公平公正，避免畫蛇添足，招人懷疑。

香港市民

唔用支那軟件既原因係因為佢偷資料同唔安全

學校好多轉左用Mac 機迫人用，不過Linux/Win/Mac 係操作系統你點都要學一種。AutoCad/PS 係行業標準你無得唔學，除非唔入行。zoom 係一個視象軟件主打大陸用到所以啲公司焗用（Google 大陸用唔到，MS 大陸用到但係好慢，Cisco 就唔清楚不過應該貴）